Теоретична частина

1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

DOM є об'єктною моделлю документа, в якій весь вміст сторінки є набором об'єктів. З об'єктами можна можна взаємодіяти через JS, змінюючи їх при цьому. Частиною DOM-девера є все, що міститься у HTML-документі, навіть коментарі.

2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

Через innerText  показується весь текст, що не стосується синтаксису HTML. А до innerHTML потрапляє не лише текст, а й розмітка HTML-документа.

3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

Щоб звернутися до будь-якого елементу сторінки розробниками використовуються спеціальні пошукові методи. Вони відрізняються типом параметрів по яким здійснюється пошук.
getElementById () - шукатиме елемент по  id;
getElementsByName () - шукатиме по атрибуту name;
getElementsByTagName () - здійснює пошук по тегу;
getElementsByClassName () -  шукатиме по атрибуту  class;
querySelectorAll () та querySelector () здійснюють пошук елементів по CSS-селектору. Ці два методи зручніші та частіше використовуються, оскільки ними можна замінити будь-який із методів, що перераховані вище.
